大家睇一本書要幾耐時間？

見啲人眨下眼睇完一本書 好羨慕
成日懷疑佢地有無認真睇

同本書嘅排版有關係
我睇直排字慢過橫排字好多

淨係計第一次的話大約1個月,有時2個月

依家少左出街睇書, 係屋企引誘又大

直排真係睇得好辛苦

幾多頁 咩內容 咩程度又唔講
本本都唔同架啦

但直排排版真係靚好多有意境好多

量子波動速讀

咁你俾本書嚟先有得比較

———>

要同步幻想埋文字補腦不足既場口既書，例如小說要睇耐好多

個人習慣

好睇 會睇完再睇

唔好睇既 會睇好快

留名等睇大陸速讀法

吳克儉都一個月睇30本書，濕濕碎啦

多數三秒睇曬

total12個鐘到

本地出版：3個鐘左右
台灣翻譯書：譯得垃圾可以睇幾年都睇唔晒
同音錯字多，語句累贅，句式歐化

認真答
認真睇正路平均一至三日就一本
但懶嘅話兩個星期一本都好合理

句式歐化真係好撚大鑊，累贅都叫睇耐少少。歐化有時直程睇唔撚明

因素應該有對行文語言嘅熟悉程度（例如就算都係中文，都有分白話半白話譯本），排版同字嘅大細，同埋係唔係連續閱讀（例如得閒就可以幾個鐘一次過睇完，唔得閒就每日睇少少插書簽，後者加埋嘅時間一定會慢過前者）

哲學經典同小說好唔同喎，前者平均要睇成世，後者平均1日即可

平均一本3-5個鐘
不過都要視乎唔同類型既書
同埋翻譯得好唔好亦都係一大因素
之前睇中文版既《快思慢想》
睇佢啲神級翻譯睇左我12個鐘

我睇快思慢想依一類書 真係會睇好耐
可能我覺得難入口

真係有時睇某啲書 可以好順咁睇
有啲又睇極都好卡 好難集中

利申：唔識分歐唔歐化

最簡單
「優化」而經係歐化
你可以用，「改善」、「完善」。
咩咩化大部分都係歐化